討梁游檄：為了本土，梁頌恆、游蕙禎當退出政壇

梁頌恆、游蕙禎二人宣誓之風波愈演愈烈。梁振英及律政司於12月2日向法院申請司法覆核，要求撤銷梁國雄、羅冠聰、姚松炎和劉小麗的議員資格。傀儡政權要趁宣誓風波向整個在野陣營宣戰的狼子野心，己是昭然若揭。

如今這場爭戰，已經不只是本土派的事。這是民主與威權之戰、是光明與黑暗間的鬥爭。對香港人來說，這是尊嚴與奴役之間的生死惡鬥。這已不只是梁游二人的事了。而觀乎二人近來之表現，令人搖頭嘆息，辜負了選民的期望，亦浪費了本土派這幾年來的努力。他們是時候退下火線、離開政壇，讓真正有戰力的隊友接手未來的正邪對決。

梁游二人當撫心自問：他們在九月時是如何取得選民授權，從而贏得議席呢？當日梁天琦等人因為其港獨立場而遭選委會取消資格，便決定全力替梁頌恆助選，讓梁頌恆於議會中延續梁天琦未竟之志，整個青年新政的選情亦因而水漲船高。梁游二人之當選，不是二人自身的個人成就，而是基於整個本土陣營的支持。他們身負眾人的期望，就當謹言慎行、擔當責任，在議會內為本土政治鞠躬盡瘁。

然而梁游二人卻忘記自己肩負重任，為了個人的英雄主義，冒進地於宣誓時宣示政治立場，以粗言穢語侮辱中國。倘若這番說話是出自普羅大眾之口，那一點問題也沒有：被殖民者欺壓的民眾，根本就沒有責任宰制他們的帝國霸權必恭必敬。然而，梁游二人是背負眾人期望的從政者，他們當意識到自己的一言一行，都會帶來政治後果。支持他們那五萬八千多位選民，都期望他能能於議會中做好梁天琦想做而做不得之事工，而非逞一時之勇。當事情鬧大後，二人卻在編造未能說服任何人的藉口推塘。（本人與鴨脷洲海怡人黃之鋒吃過幾次飯，他沒有任何口音。）這表示二人在宣誓之前，未有好好數算代價，只是到事後才發現無法承受後果，只得找藉口蒙混過關。「辱華」無罪，但輕忽責任、未能遠謀，卻是彌天大罪。

此時二人闖了大禍，但事情還未至於完全無法彌補。梁游理當勇敢面對，向大眾、向傳媒好好解畫，或是放軟身段誠心道歉、或是堅持理念據理力爭。這樣也許仍未能救回二人之議席，但卻能挽回民心、振作支持者的士氣，令風波不會再進一步發酵。可惜二人卻選擇一走了之，以交流之名到臺灣逃避現實。臺港交流，本屬美事，惟此乃長遠的深耕細作，亦不急於一時。與臺獨運動之交流，亦應交由外圍支持者負責，不應由議員親身上陣。但梁游在自顧不暇之際，竟然忘記昔日的「火場論」，奇怪耶！而且該次交流，只能說是丟人現眼。臺獨組織邀約論壇，卻竟臨時爽約，據悉是因為二人突然發現於此時會見獨派，時機不合。哀哉！在應約前要先數算代價、在應約後則要不惜代價履行承諾，那不是基本政治倫理嗎？

梁游二人背負著眾本土派的期望，亦有不少能人志士於辦公室效力，那他們應當尊重團隊精神，讓團隊商量二人往後該有怎樣的言行。偏偏二人卻喜歡獨斷獨行，喜歡隨一時之喜好率性而為。團隊中的職員和義工，很多時都是從傳媒中看到上司再三闖禍。梁遊二人從未妥善咨詢團隊的意見，出了事又要整個團隊收拾遺下的爛攤子。他們難道不知道本土派對二人的支持，並非無條件、無限度的嗎？

當梁游二人偶爾諮詢團隊的意見，卻又習慣偏聽，親小人、遠賢臣。特別是游蕙禎天生麗質，裙下之臣又多阿諛奉承之輩。游本身也許自視為眾人之女神，見拜倒其石榴裙下的小卒能討人歡心，就不假思索的輕信狗頭軍師的餿主意。在臺灣華岡中國文化大學當研究生的林浩基語不驚人死不休，卻又擅於向喜歡的女性朋友大獻殷勤，因而能討得游蕙禎的歡喜。在選舉論壇上，游竟然無視香港與南海之間隔著中國的萬山群島，提出香港有權開發南海天然氣田；而在宣誓時，游又以口音為理由說出「Refxxking of 支那」。這些都是林浩基提出的餿主意。至於發信呼籲臺灣總統蔡英文基於新界租約關注香港事務的建議，雖是出自另一位蠶蟲師爺，林浩基本人亦有份和議。

梁游二人於這幾個月的表現，強差人意。思慮不周、剛愎自用、輕浮冒進、輕信饞言，且不知責任為何物。他們的危機應變，就是不戰、不和、不守，令親中派竊喜、令在野派受罪、更是敗壞了本土派的名聲和士氣。坊間一直傳言梁游二人是細作，本人以往不信，如今更是不信：要演繹二人之愚昧，縱有路雲雅堅遜（Rowen Atkinson）之才，恐怕仍無法為之。其實二人是不是「鬼」，如今也不再重要：梁游二人就是不堪信任，他們沒有資格再代表本土派擔當任何角色，應當在政治上「一死以謝天下」，從此在香港的政壇上消失。

真正的民主，必然強調主體；強調主體的政治，就是國族主義；香港國族主義，是本人的志業。而政治之藝術，是令不可能化作可能；而政治之倫理，則是為此等目標夙夜匪懈的責任心。能成就微小而確實的貢獻，遠比提出宏大的口號重要。在以後的政治參與，本人寧可支持一些立場略為溫和，卻信實開明的政治家。本人可能需要花多一點功夫遊說，但他們的確有能力及意願為香港的國族利益克盡職責，而且會信守承諾。我們不能再讓梁游此等冒進政客敗我本土派的根基。

吾友吳叡人老師每次談及香港的情況，一方面會讚嘆香港本土思潮發展之快，另一方面亦擔心香港本土運動會走上盲動冒進之岐途。每次訪臺，他都會語重心長地叮嚀：「革命未是時候，要爭取時間，讓年輕人先充實自己。」何謂時代革命？不是在怒火街頭上橫衝直撞。革命之起始，就在本心。本土派當下的功課，是在患難中學習忍耐、在忍耐中培養品格。革命不是一時的得失，而是一生的召命。是時候讓梁游二人所代表的冒進路線說再見，裝備思想、廣結善緣，先從基本做起吧。

徐承恩

連徐承恩都屌你地就好收皮啦

你兩個收皮啦

呢幾個月有邊個有好表現？係唔係全部都要退出？

青政何止冇表現，直情累街坊啦

好多人只係睇標題就負皮

屌你地啦
連建構香港民族相關論述既人都屌鳩青政就咪撚再盲撐啦

「當梁游二人偶爾諮詢團隊的意見，卻又習慣偏聽，親小人、遠賢臣。特別是游蕙禎天生麗質，裙下之臣又多阿諛奉承之輩。游本身也許自視為眾人之女神，見拜倒其石榴裙下的小卒能討人歡心，就不假思索的輕信狗頭軍師的餿主意。在臺灣華岡中國文化大學當研究生的林浩基語不驚人死不休，卻又擅於向喜歡的女性朋友大獻殷勤，因而能討得游蕙禎的歡喜。在選舉論壇上，游竟然無視香港與南海之間隔著中國的萬山群島，提出香港有權開發南海天然氣田；而在宣誓時，游又以口音為理由說出「Refxxking of 支那」。這些都是林浩基提出的餿主意。至於發信呼籲臺灣總統蔡英文基於新界租約關注香港事務的建議，雖是出自另一位蠶蟲師爺，林浩基本人亦有份和議。」

屌你宦官干政

pish

歷史上，有好多畀極權霸凌嘅地方，都會有班人想起革命，推翻政權。起初，經常都會有啲人想身先士卒，但衰衝動，柒咗，最終失敗，犧牲咗。同時結果亦打草驚蛇，令當權者更瘋狂去打擊有志革命嘅人，令其他義士承受更大壓力。
呢啲事情歷史上經常發生，而歷史話畀我地知，你想要有機會成功抵抗極權，就要用更大力量去反抗。相反，亦有啲人會去屌前人義士做柒嘢，累街坊，選擇退縮去原有嘅comfort zone度，呢班人最終只會係losers，而樓主就係其中之一

然而梁游二人卻忘記自己肩負重任，為了個人的英雄主義，冒進地於宣誓時宣示政治立場，以粗言穢語侮辱中國。倘若這番說話是出自普羅大眾之口，那一點問題也沒有：被殖民者欺壓的民眾，根本就沒有責任宰制他們的帝國霸權必恭必敬。然而，梁游二人是背負眾人期望的從政者，他們當意識到自己的一言一行，都會帶來政治後果。支持他們那五萬八千多位選民，都期望他能能於議會中做好梁天琦想做而做不得之事工，而非逞一時之勇。當事情鬧大後，二人卻在編造未能說服任何人的藉口推塘。（本人與鴨脷洲海怡人黃之鋒吃過幾次飯，他沒有任何口音。）這表示二人在宣誓之前，未有好好數算代價，只是到事後才發現無法承受後果，只得找藉口蒙混過關。「辱華」無罪，但輕忽責任、未能遠謀，卻是彌天大罪。

你盲撚左？

青政支持者：<<香港民族論>>編者之一徐承恩係Loser，甘於停留喺Comfort Zone

Get it

官司未打完就出嚟解話？想叫人自殺？

乜你覺得呢場官司有得打

捐左錢未呀咁多野講

作者都已經寫得相當客氣

不如熱狗同青政一齊收皮啦好嘛

個人崇拜？寫咗論述等於其他嘢都啱？

剩係屌青政偏聽同冒進

班盲粉仲好意思話人Loser

成日笑鳩人熱普城成個宗教咁
本民青仲似啦

仲有死忠想死撐

人地篇文已經寫到好撚客觀，冇加鹽加醋完全係基於事實作評論

你由頭睇一次人地寫乜先啦

由上到下都係偏聽

勝算低等於要自殺？講哂出嚟咪柒過小麗囉
然後你最終都要針對人，唔係針對論點

冇錯，今時今日重係到討伐佢地有乜意思？

都已經冇得唔退，香港應該冇咩人會信佢地

Sorry唔係勝算低，而係冇勝算

係囉 一開始屌泛民有乜意思啫

第一次屌你就係恨鐵不成鋼，希望你聽下人意見，做事多一分深思熟慮
第二次見你唔撚聽就屌到你收皮架喇，仲留你喺到阻撚住晒呀

我認同青政搵埋d夢想家，思想家，初出茅廬既港大生做領導（仲有林浩基公公），親曬d小人，遠曬賢臣。務實貼地果d支持者就當耳邊風

但作者亦無須大力撻伐聲討二人，佢文筆比建制更惡
講到底，佢地宦都係被中共政治迫害，面臨破產既人

屌你老母唔同人有唔同既做法 就咪對人指手劃腳啦
大家睇下咁多年飯民式抗爭成效如何?
叫班人出黎嗌下口號 嗌完就散水
港共政府意見接受 態度照舊
舊招冇前景
用下新式黎抗爭 班港豬又屌呢屌路
仲話咩累街坊 大佬呀
依家規矩人地定 龍門任佢搬 球證旁證足總足協都收左錢企係對家
想安安份份活係comfort zone咁俾佢慢慢蠶食
定進取抗爭為自己謀後路?
冇話進取抗爭一定贏到
但香港人太多包伏 怕搞衰經濟失去現有既漸漸走向下坡既繁榮安定
呢樣係令進取既人得唔到支持既原因

根本呢班7頭係典型廢青
成日覺得老屎忽阻頭阻勢
偏偏從政最叻就係老屎忽

佢屌得有point, 呢兩條友的確係要問責制

Btw唔明舊登個面點會講呢邊本民青大台

弊在本民青既做法累街坊呢

再講由10月開始到依家，青政毫無招架之力，連爭取一啲思想稍微進步既非本土派都做唔到

咁係咪即係有所謂義士柒咗都唔可以批評?

//革命之起始，就在本心。本土派當下的功課，是在患難中學習忍耐、在忍耐中培養品格。革命不是一時的得失，而是一生的召命。是時候讓梁游二人所代表的冒進路線說再見，裝備思想、廣結善緣，先從基本做起吧。//

我認同徐承恩但唔代表認同樓主

樓主就算唔係五毛都係私怨撚，私怨撚見一個block一個

快啲

批評係為乜先，係為咗改進，增加下一次成功機會？定係純粹屌完人，顯得自己係幾咁…"不敗"

依家批評就係叫青政收皮咪撚再累人累物

你仲係諗咩累人累物咪註定你係loser囉

不用分得那麼細

大家都係loser

可能係留個紀錄, 等後來者唔好衰番同一樣嘢呢.

希望下個領導，做到親賢臣遠小人
勿好高望遠，做個腳踏實地既本土派

徐承恩係親學苑反熱狗
都叫你班青政狗收撚皮

最吹撚漲係班盲粉話人私怨

高登嗰邊直情話徐承恩因為私怨先屌梁游
又話唔知徐承恩係邊個

屌你老母原來班講獨派連香港民族論都未睇過，咁仲講乜撚野獨呀收皮啦好無

情何以堪呀班盲忠

以粗言穢語侮辱中國。倘若這番說話是出自普羅大眾之口，那一點問題也沒有：被殖民者欺壓的民眾，根本就沒有責任宰制他們的帝國霸權必恭必敬。然而，梁游二人是背負眾人期望的從政者，他們當意識到自己的一言一行，都會帶來政治後果。支持他們那五萬八千多位選民，都期望他能能於議會中做好梁天琦想做而做不得之事工，而非逞一時之勇。

呢part其實係心聲
鬥氣真係會害死人

鬥氣都算啦, 之後嘅處理先嘔血.

即係咁
青年新政呢班人既往績已經顯示左佢地係唔會聽人意見唔會反省自己既過失
居然重可以期望佢地會有改進?
梗係快趣D叫佢收皮唔好再出黎拖後腳

正解

徐承恩係私怨熱狗定五毛？

青政支持者：徐承恩同五毛同一口徑

我想佢地快d閃去台灣定居算

推

唔好再撚理呢條仆街樓主，而家係對付政府既時間，咪比條仆街一直糾纏住梁游，唔好回應，等個po沉

你答我依家點對付政府？

二人自焚 死諫香港 or 討論下元誕遊行有咩好做

你話呢到冇青政網軍都冇人信

今朝間中都有人嚟挑下機

有人一落指令即刻冇人再回

真係好有紀律

針著梁游黎屌對件事有咩幫助
而家有更大既問題要處理 就係DQ 多4個

你一係可以討到佢地死諫 燃燒佢地最後政治力量
一係就唔好浪費咁多口水係兩個退唔退出政壇都冇分別嘅廢柴度

某啲所謂本土派屌青政累人，同當日雨傘泛民同勇武派切割簡直就一模一樣，都係想獨善其身。我真係睇唔到青政而家點拖人後腳，更枉論會拖到嗰班樂於停留喺comfort zone度嘅所謂本土派

青政呢次一鋪過將所有本土/獨派丁屎咁大點既民氣消耗晒
唔好話爭取人支持 直頭係將所有人推向自己既對立面
咁樣叫唔叫拖後腳

佢地睇唔到架啦

點消耗民氣，起碼我身邊嘅本土支持者，喺呢件事發生之後，更仇恨中國
至於嗰班泛民黃絲，佢地一向覺得本土係鬼啦

總之唔撐青政就係私怨，就係熱狗，就係五毛…好似係

人地中共一動員，一大班廢中廢老出嚟，你就淆哂底

我真係有D懷疑你係咪住係香港

港獨係要爭取大眾支持，得忠實支援者有咩用！最大獲係港獨支持者係選舉後亦因青政所作所為而分裂，最終發生咁大件事青政吹雞幾多人蒲頭，卅人！明明有八萬票，本土大台喎！

廢文
大家咩都唔做齊齊等死最好

講真，瘀血未清，本土牌頭仲有排衰！

你諗清楚嗰班自稱本土同時又反青政嘅人喺咩人，佢地啲理念只係范國威式嘅"務實本土"。如果係嗰班想爭取香港主權嘅真本土派，有邊啲真喺死咬青政唔放？熱狗可能例外

點解支持本土甚至獨派就要支持青政?
而家就係D人覺得你隊青政廢得黎又要捆綁本土呢個牌頭
做左N咁多單柒野出黎敗家 將本土同獨派既行動難度不停咁提高
先至屌鳩你班青政咋 到而家都唔識反省

睇民調夠有近兩成人支持港獨啦，但願意露面嘅有幾多呀

你地一係討到佢地死諫 燃燒佢地最後政治力量
一係就唔好浪費咁多口水係兩個退唔退出政壇都冇分別嘅廢柴度

留名

仆街阻我10連

为了香港，泛民议员应该集体辞职

仲有人理御理呢件垃圾私怨撚

青政D idea 來自林浩基呢點有冇source

btw呢篇文寫得真係好